%Vorwort

\mysection{0}{Vorwort}

Die Infrastruktur wurde während der Erstellung einer wissenschaftlichen Hausarbeit am Institut für Musikwissenschaft und Musikinformatik an der Hochschule für Musik Karlsruhe entwickelt.
Die vorliegende Struktur ist der Versuch sämtliche eingearbeitete Tools, Umgebungen und Voreinstellung so zu verallgemeinern, dass ein Jeder diese Infrastruktur zum eigenen Bedarf benutzen kann.
Durch die Auslagerung in einzelne Pakete soll gewährleistet sein, dass weitere zusätzliche Erweiterungen für bisher nicht bedachte Fälle, einfach eingebunden werden können.
Auch können dadurch weitere Vorlagen erstellt und nur benötigte Pakete verwendet werden.
Im Folgenden werden nun die Struktur, deren Idee und die einzelnen Pakete genauer erklärt, damit die Funktionsweise verständlich und nachvollziehbar wird.
Diese Dokumentation \underline{kann (leider) nicht} vollständig sein, da jedes einzelne verwendete Paket -- angefangen bei der zugrundeliegenden Dokumentenklasse -- einen derartigen Umfang an Funktionen, Details und Einstellungen besitzt, dass ich mir sicher bin gar nicht alle zu kennen.
Dennoch versuche ich meine Ideen in Worte zu Fassen, um die Gedankengänge, welche ich bei der Erstellung hatte, sichtbar zu machen.

Da ich hauptberuflich Musikwissenschaftler bin und nicht über die Kenntnisse eines Informatikers verfüge und nicht das Feingespür für \enquote{schönes Coden} besitze, bitte ich an dieser Stelle um Entschuldigung bei all denjenigen, die den Code ästhetischer organisiert hätten.
Jedoch ist meine intuitive Gestaltung -- davon bin ich überzeugt -- dahingehend gewinnbringend, dass ich unglaublich viel bei der Programmierung lernen konnte und dass das Ergebnis genau auf die Bedürfnisse eines Studierenden der Hochschule für Musik Karlsruhe angepasst ist.

Für fehlende Funktionen, nicht bedachte Fälle oder mangelnde Dokumentation stehe ich jederzeit gerne beratend zur Verfügung und werde gerne Anregungen und Kritik bei der Weiterentwicklung bedenken.

\begin{flushright}
	Karlsruhe, den \today\\
	\textsc{Dennis Ried}
\end{flushright}